{
  "subtitle": "", 
  "description": "", 
  "language": "spa_ES", 
  "title": "\u00bfSe ha establecido una relaci\u00f3n entre el virus del Zika y el aumento de casos de microcefalia?", 
  "primary_category": "b6822c7a9def4fe182d1b0c51f932d9f", 
  "created_at": "2016-02-24T07:00:35.341371+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-02-24T07:13:31.556752+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "56fa6dc277234688bfe5692a45ade735"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "Los cient\u00edficos todav\u00eda se encuentran investigando si el incremento en los casos de microcefalia en Brasil, desde octubre de 2015, est\u00e1 directamente relacionado con la propagaci\u00f3n del virus de Zika en mayo de ese mismo a\u00f1o. Lo que s\u00ed sabemos de cierto es que el virus se est\u00e1 propagando muy r\u00e1pidamente, con casos en m\u00e1s de 30 pa\u00edses y territorios, 26 de los cu\u00e1les se encuentran en el continente americano. El n\u00famero de casos de microcefalia en reci\u00e9n  nacidos en Brasil ha aumentado a m\u00e1s de 4 mil quinientos entre octubre de 2015 y febrero de 2016, comparado con los 147 casos que hubo en todo Brasil durante 2014.\r\n\r\nTodos debemos de hacer un esfuerzo para prevenir la propagaci\u00f3n del virus del Zika siguiendo las medidas de prevenci\u00f3n para evitar la proliferaci\u00f3n de mosquitos y sus picaduras. Esto debido a la posible relaci\u00f3n que pueda existir entre el virus y la microcefalia u otros padecimientos como  el s\u00edndrome Guillain-Barr\u00e9 (un desorden neurol\u00f3gico que causa debilidad muscular y en ocasiones par\u00e1lisis), pero tambi\u00e9n porque si ponemos un alto al mosquito, estaremos previniendo la propagaci\u00f3n del dengue y la chikungunya--que tambi\u00e9n son enfermedades peligrosas para ni\u00f1os y mujeres embarazadas.\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 2, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "se-ha-establecido-una-relacion-entre-el-virus-del-zika-y-el-aumento-de-casos-de-microcefalia", 
  "uuid": "100835ac4872449c971bc654554bf0ef"
}