{
  "subtitle": "", 
  "description": "", 
  "language": "spa_ES", 
  "title": "\u00bfQu\u00e9 cuidados especiales requieren los beb\u00e9s con microcefalia?", 
  "primary_category": "b6822c7a9def4fe182d1b0c51f932d9f", 
  "created_at": "2016-02-24T07:00:09.882645+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-02-24T07:00:09.882856+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "fc01ab685ed84434ae32dacb617f2734"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "Los beb\u00e9s que nacen con microcefalia, as\u00ed como con cualquier otra discapacidad, tienen exactamente los mismos derechos que todos los beb\u00e9s; como por ejemplo el derecho a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica, una nutrici\u00f3n adecuada, un esquema de vacunaci\u00f3n completo, estimulaci\u00f3n temprana, y m\u00e1s tarde, una educaci\u00f3n inclusiva y de calidad. Estos derechos est\u00e1n garantizados por la Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o y tambi\u00e9n por la Convenci\u00f3n de los Derechos de Personas con Discapacidad, as\u00ed como otras leyes nacionales.\r\n\r\nUna familia que vive con un ni\u00f1o con microcefalia puede contribuir a que su hijo o hija tenga una vida m\u00e1s plena si tiene el apoyo y la informaci\u00f3n adecuada. Por eso es muy importante que estas familias aprendan sobre c\u00f3mo monitorear el crecimiento y desarrollo de sus hijos de forma regular, c\u00f3mo estimularlos y qu\u00e9 pruebas deben de hacerse y cu\u00e1ndo. \r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "que-cuidados-especiales-requieren-los-bebes-con-microcefalia", 
  "uuid": "56fa6dc277234688bfe5692a45ade735"
}